[{"id":"000","question":"Was versteht man unter Grundfunktionen im Langlaufunterricht?","answers":[{"id":"000-0","answer":"Gehen - Laufen - Gleiten","is_correct":false},{"id":"000-1","answer":"die Anwendung sämtlicher Techniken, welche  auf optimale Vorwärtsbewegung gerichtet sind ","is_correct":false},{"id":"000-2","answer":"Abstoßen – Belastungswechsel - Gleiten","is_correct":true}]},{"id":"001","question":"Was versteht man unter Aktionen im Sinne des DSLV Skilanglaufunterrichts?","answers":[{"id":"001-0","answer":"Abstoßen - Belastungswechsel - Gleiten","is_correct":false},{"id":"001-1","answer":"alle Körperbewegungen, die  zur Erfüllung der Grundfunktionen herangezogen werden können        ","is_correct":true},{"id":"001-2","answer":"Körperschwerpunkt absenken, Vor- Einwärtsdrehen der Beingelenke, Fersendruck","is_correct":true}]},{"id":"002","question":"Was sind aktionale Unterteilungen einer Grundfunktion?","answers":[{"id":"002-0","answer":"Beugen in Sprung-, Knie-, Hüftgelenk / KSP Vorverlagern / Beinabstoßstreckung ","is_correct":true},{"id":"002-1","answer":"Beinabstoß – Belastungswechsel - Einbeingleiten","is_correct":false},{"id":"002-2","answer":"Armarbeit","is_correct":false}]},{"id":"003","question":"Welche Veränderungen der Lauftechnik unterstützen das Bewegen am Berg im klassischen Stil?","answers":[{"id":"003-0","answer":"Belastung auf beide Ski  verteilen, um die Steigzone beider  Ski zu nutzen (Flächenvergrößerung)","is_correct":false},{"id":"003-1","answer":"Belastung auf den jeweiligen  Steigski  erhöhen, um erhöhte Verzahnung mit Unterlage zu schaffen","is_correct":true},{"id":"003-2","answer":"Körperschwerpunkt durch Vorverlagern senken, um Druck auf Ski zu erhöhen","is_correct":false}]},{"id":"004","question":"Welche Aufgaben sind dem „Erarbeiten und Erwerben für die Situation“ zuzuordnen ","answers":[{"id":"004-0","answer":"die  1-2 Technik laufen und dabei die Dynamik des Beinabstoßes langsam so erhöhen, daß letztlich ein kleiner Sprung in Abstoßrichtung erreicht wird","is_correct":true},{"id":"004-1","answer":"Diagonalschritt: ohne Stöcke - mit Stöcken auf halber Höhe gefasst - mit Stöcken am Stockgriff","is_correct":true},{"id":"004-2","answer":"1-2 Technik angesprungen mit Variieren der Frequenz","is_correct":false}]},{"id":"005","question":"Was kennzeichnet die bewegungsbereite Position?","answers":[{"id":"005-0","answer":"das Ende der Gleitphase als  Ausgangsposition für einen neuen Bewegungszyklus ","is_correct":false},{"id":"005-1","answer":"alle Gelenke sind stark gebeugt und lassen so optimale Bewegungsumfänge zu","is_correct":false},{"id":"005-2","answer":"sämtliche Gelenke sind leicht gebeut und somit bewegungsbereit in alle Richtungen","is_correct":true}]},{"id":"006","question":"Welche Aktionen  sind für das  Bogentreten  charakteristisch?","answers":[{"id":"006-0","answer":"Körperschwerpunkt seitlich verlagern ","is_correct":true},{"id":"006-1","answer":"Vor-Rück- und Innen-Außenregulation mit Stockeinsatz","is_correct":false},{"id":"006-2","answer":"Erhöhung des Kantwinkels","is_correct":true}]},{"id":"007","question":"Welche Aktionen haben in der Regel die größte Bedeutung für die Stabilität beim Einbeingleiten?","answers":[{"id":"007-0","answer":"ständige Regulation von Vor-/ Rück- / Innen- / Aussenlage ","is_correct":true},{"id":"007-1","answer":"gleichmäßige Belastung der gesamten Fußsohle","is_correct":true},{"id":"007-2","answer":"konstantes Gleiten auf der Skikante, da diese die beste Führung/Stabilität ermöglicht","is_correct":false}]},{"id":"008","question":"Wie wird die  Bewegungsrichtung beim Skating bestimmt? ","answers":[{"id":"008-0","answer":"nach der Körperbewegung: vorwärts, rückwärts, nach rechts, nach links sowie nach oben ","is_correct":false},{"id":"008-1","answer":"nach Richtung, in die sich der Körper durch den Abstoß bewegt","is_correct":true},{"id":"008-2","answer":"nach Richtung des Arme Vorschwingens","is_correct":false}]},{"id":"009","question":"Was bedeutet Laufrichtung?","answers":[{"id":"009-0","answer":"die Richtung, in die sich der Läufer aufgrund der Summe der inneren und äußeren  wirkenden Kräfte  bewegt","is_correct":true},{"id":"009-1","answer":"kann im erweiterten Sinn auch die Richtung sein, die durch die Loipenpräparation vorgegeben wird","is_correct":false},{"id":"009-2","answer":"die Richtung, die durch Richtung der Stockarbeit vorgegeben wird.","is_correct":false}]},{"id":"010","question":"Welche Aussagen treffen zu?","answers":[{"id":"010-0","answer":"Abstoß- und Bewegungsrichtung stimmen nie überein","is_correct":false},{"id":"010-1","answer":"Abstoß- und Laufrichtung stimmen  stets exakt überein","is_correct":false},{"id":"010-2","answer":"Lauf- und Bewegungsrichtung können übereinstimmen","is_correct":true}]},{"id":"011","question":"Welche Aussagen stimmen?","answers":[{"id":"011-0","answer":"Beim Doppelstock arbeiten Arme und Oberkörper. Beine bleiben fixiert.","is_correct":true},{"id":"011-1","answer":"Beim Doppelstock arbeiten Arme, Oberkörper.  Beine bleiben durchgestreckt.  ","is_correct":false},{"id":"011-2","answer":"Beim Doppelstock kann das Gesäß hinter die Standfläche (Füße) geschoben werden.  ","is_correct":true}]},{"id":"012","question":"Welches sind  situationsbestimmende Faktoren im Skilanglaufunterricht?","answers":[{"id":"012-0","answer":"Gelände, Schnee","is_correct":true},{"id":"012-1","answer":"Spur, Tempo","is_correct":true},{"id":"012-2","answer":"Ausrüstung","is_correct":true}]},{"id":"013","question":"Optimierungen der Lauftechniken erfolgen durch: ","answers":[{"id":"013-0","answer":"Kanten, Drehen, Belasten, Gleiten","is_correct":false},{"id":"013-1","answer":"erweiterte Nutzung der vorhandenen Bewegungsspielräume","is_correct":true},{"id":"013-2","answer":"ausschließlich häufige, exakte Wiederholung von Bewegungsabläufen- Bewegungsmuster speichern","is_correct":false}]},{"id":"014","question":"Skating und Klassik unterscheiden sich  durch:","answers":[{"id":"014-0","answer":"Regulationsmöglichkeiten des Gleichgewichts","is_correct":false},{"id":"014-1","answer":"Ausrüstung","is_correct":true},{"id":"014-2","answer":"Abstoß vom stehenden bzw gleitenden Ski","is_correct":true}]},{"id":"015","question":"Welche Formulierung trifft zu? - Je schwieriger die Situation, desto:","answers":[{"id":"015-0","answer":"enger der Spielraum für wirksame, zielführende Bewegungen","is_correct":true},{"id":"015-1","answer":"höher auch die Anzahl der möglichen  Lösungsvarianten","is_correct":false},{"id":"015-2","answer":"mehr Abstand muss zu anderen Läufern eingehalten werden","is_correct":false}]},{"id":"016","question":"Kurvenfahren wird durch Bewegungen realisiert. Welche Bewegungen sind hilfreich?","answers":[{"id":"016-0","answer":"Kantbewegungen","is_correct":true},{"id":"016-1","answer":"Körperschwerpunktverlagerungen","is_correct":true},{"id":"016-2","answer":"Drehbewegungen","is_correct":true}]},{"id":"017","question":"Bewegungen werden mit Bewegungsspielräumen angepasst. Welche Bewegungsspielräume gibt es?","answers":[{"id":"017-0","answer":"Tempo, Umfang, Richtung, Dynamik","is_correct":false},{"id":"017-1","answer":"Timing, Umfang, Richtung, Druck","is_correct":false},{"id":"017-2","answer":"Timing, Umfang, Richtung, Dynamik","is_correct":true}]},{"id":"018","question":"„Kantbewegungen“ sind Bewegungen …","answers":[{"id":"018-0","answer":"… um die Bindungsachse","is_correct":false},{"id":"018-1","answer":"… entlang der Körperquerachse","is_correct":false},{"id":"018-2","answer":"… um die Skilängsachse","is_correct":true}]},{"id":"019","question":"Welche  Aktionen führen zum Kanten?","answers":[{"id":"019-0","answer":"Fußkippen","is_correct":true},{"id":"019-1","answer":"Kniekippen","is_correct":true},{"id":"019-2","answer":"Ganzkörperkippen","is_correct":true}]},{"id":"020","question":"Bewegungsspielräume optimieren die Bewegungsausführung für die jeweilige Situation. Wie kann der Bewegungsspielraum „Timing“ unter anderem angepasst werden?","answers":[{"id":"020-0","answer":"schnell, langsam viel, wenig","is_correct":false},{"id":"020-1","answer":"früh, spät","is_correct":true},{"id":"020-2","answer":"innen, außen, links, rechts","is_correct":false}]},{"id":"021","question":"Was bedeutet „optimale Bewegungsbereitschaft“?","answers":[{"id":"021-0","answer":"keine Endpositionen","is_correct":true},{"id":"021-1","answer":"keine statischen Positionen   ","is_correct":true},{"id":"021-2","answer":"keine Plateaubildung ","is_correct":true}]},{"id":"022","question":"Was sind Faktoren für einen optimalen „Bewegungsfluss“?","answers":[{"id":"022-0","answer":"rhythmisches Bewegungen","is_correct":true},{"id":"022-1","answer":"harmonisches Bewegungen","is_correct":true},{"id":"022-2","answer":"Hoch-Tief-Hoch-Bewegungen","is_correct":false}]},{"id":"023","question":"Technikwechsel beim Skating erfolgen am einfachsten aus der Grundstellung, weil:","answers":[{"id":"023-0","answer":"fast alle Techniken eine gemeinsame Grundposition durchlaufen","is_correct":true},{"id":"023-1","answer":"jeder die Grundposition beherrscht","is_correct":false},{"id":"023-2","answer":"die Grundstellung die gemeinsame Schnittstelle fast aller  Techniken darstellt","is_correct":true}]},{"id":"024","question":"Die Grundposition beim Skating ist unter anderem gekennzeichnet durch:","answers":[{"id":"024-0","answer":"Fixierung der Position des Einbeingleitens , Arme in Vorhalte","is_correct":false},{"id":"024-1","answer":"Endphase des freien Einbeingleitens","is_correct":true},{"id":"024-2","answer":"Tempokontrolle und Richtungskontrolle","is_correct":false}]},{"id":"025","question":"welche Aussagen zur DSLV-Unterrichtsphilosophie stimmen? ","answers":[{"id":"025-0","answer":"… Bewegungen werden umso schneller erlernt, je umfangreicher der Erfahrungsschatz ist, auf den der Lernende zurückgreifen kann","is_correct":true},{"id":"025-1","answer":"… lerne gleich das Ganze","is_correct":false},{"id":"025-2","answer":"… nachhaltig lernen heißt schnell lernen","is_correct":false}]},{"id":"026","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie: Der praktische Schneesportunterricht lässt sich in seiner Durchführung auf drei Schwerpunkte reduzieren:","answers":[{"id":"026-0","answer":"B-B-B: Beobachten, Beurteilen, Beraten","is_correct":false},{"id":"026-1","answer":"Start-Weg-Ziel","is_correct":false},{"id":"026-2","answer":"A-O-V: Aufgaben stellen, Organisieren, Vermitteln","is_correct":true}]},{"id":"027","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie: Beim Stellen von Aufgaben ist folgendes zu berücksichtigen:","answers":[{"id":"027-0","answer":"Aufgaben  lieber  ganz einfach, als schwer anlegen","is_correct":false},{"id":"027-1","answer":"Lernen durch Herausforderungen macht Spaß","is_correct":true},{"id":"027-2","answer":"Informationssysteme dürfen niemals „gestresst“ werden","is_correct":false}]},{"id":"028","question":"Welche Variationsmöglichkeiten einer Aufgabe sind unter anderen möglich?","answers":[{"id":"028-0","answer":"Grundfunktionen, Bewegungsspielräume ","is_correct":true},{"id":"028-1","answer":"Spur, Tempo, Richtung ","is_correct":true},{"id":"028-2","answer":"Kursbeginn Gruppengröße","is_correct":false}]},{"id":"029","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie: Welche Möglichkeiten gibt es, eine Aufgabe anhand von „Skiführung“ zu variieren?","answers":[{"id":"029-0","answer":"breit oder eng","is_correct":true},{"id":"029-1","answer":"Geländeänderung","is_correct":false},{"id":"029-2","answer":"Änderung des Scherwinkels","is_correct":true}]},{"id":"030","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie: „lernzielorientierte Aufgaben stellen“ bedeutet:","answers":[{"id":"030-0","answer":"ständige Orientierung am vorab definierten Lernziel („Start-Weg-Ziel“)","is_correct":true},{"id":"030-1","answer":"möglichst langsam Lernen ","is_correct":false},{"id":"030-2","answer":"möglichst auf unnötige Bewegungen verzichten","is_correct":false}]},{"id":"031","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie (AOV): „nachhaltig Aufgaben stellen“ bedeutet:","answers":[{"id":"031-0","answer":"große Reizunterschiede vermitteln","is_correct":true},{"id":"031-1","answer":"variable Aufgabenstellungen ","is_correct":true},{"id":"031-2","answer":"strukturiertes Vorgehen nach Lernebenen und Lernzielen","is_correct":true}]},{"id":"032","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie (AOV): Organisieren: „optimale Situationen schaffen“ bedeutet:","answers":[{"id":"032-0","answer":"Gelände (Wellen, Hügel, Neigunge etc) ausnutzen","is_correct":true},{"id":"032-1","answer":"Schneebeschaffenheit (weich, hart, tief) ausnutzen","is_correct":true},{"id":"032-2","answer":"Technikmischformen (bspw Italienerschritt) ausnutzen","is_correct":false}]},{"id":"033","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie (AOV): Vermitteln: Was sollte erfolgreiche  Kommunikation beinhalten?","answers":[{"id":"033-0","answer":"Echtheit und Gerechtigkeit","is_correct":true},{"id":"033-1","answer":"ausführliche Geschichten und Anekdoten ","is_correct":false},{"id":"033-2","answer":"Empathie","is_correct":true}]},{"id":"034","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie: Vermitteln: „Echtheit“ bedeutet:","answers":[{"id":"034-0","answer":"der Skilehrer ist authentisch","is_correct":true},{"id":"034-1","answer":"die Aussagen des  Skilehrers sind korrekt ","is_correct":false},{"id":"034-2","answer":"kein gespieltes oder aufgesetztes Verhalten","is_correct":true}]},{"id":"035","question":"Was bedeutet  „Empathie“ des Skilehrers:","answers":[{"id":"035-0","answer":"er kann Schwächen erkennen, aufzeigen und mit allen Kursteilnehmern ausführlich auswerten","is_correct":false},{"id":"035-1","answer":"er besitzt Einfühlungsvermögen","is_correct":true},{"id":"035-2","answer":"er kann Metaphern und Vergleiche verwenden","is_correct":false}]},{"id":"036","question":"Schwerpunkte des „Erarbeiten und Erwerben für die Situation“ sind:","answers":[{"id":"036-0","answer":"Lernen durch Stresssituation","is_correct":false},{"id":"036-1","answer":"Lernen durch variable Aufgabenstellungen","is_correct":true},{"id":"036-2","answer":"Lernen in relativ flachem Gelände","is_correct":true}]},{"id":"037","question":"„Anwenden und Verbessern in der Situation“-   welche  Zielsetzungen werden verfolgt:","answers":[{"id":"037-0","answer":"unbewusst lernen","is_correct":true},{"id":"037-1","answer":"erlebnisreich lernen","is_correct":true},{"id":"037-2","answer":"in der Situation für die Situation lernen","is_correct":true}]},{"id":"038","question":"„Erarbeiten und Erwerben für die Situation“ und „Anwenden und Verbessern in der Situation“ ermöglicht grundsätzlich …","answers":[{"id":"038-0","answer":"… keine Mischung der Kategorien","is_correct":false},{"id":"038-1","answer":"… zwischen den beiden Kategorien hin und her zu springen, wenn dies günstig erscheint","is_correct":true},{"id":"038-2","answer":"… die beiden Kategorien zu mischen, wenn dies günstig erscheint","is_correct":true}]},{"id":"039","question":"ein forderndes Lernumfeld ist bevorzugt zu verwenden:","answers":[{"id":"039-0","answer":"beim „Anwenden und Verbessern“","is_correct":true},{"id":"039-1","answer":"beim „Erarbeiten und Erwerben“","is_correct":false},{"id":"039-2","answer":"grundsätzlich immer, da dies  Grundpfeiler  der DSLV Unterrichtsphilosophie ist","is_correct":false}]},{"id":"040","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie: Lernebenen und Lernziele. Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Grün:","answers":[{"id":"040-0","answer":"Ausrüstung kennen lernen","is_correct":false},{"id":"040-1","answer":"Bewegen in der Ebene","is_correct":false},{"id":"040-2","answer":"Sichere Richtungsänderung","is_correct":true}]},{"id":"041","question":"Skating Lernebene Grün.  Welche Schwerpunkte sind zu erarbeiten?","answers":[{"id":"041-0","answer":"Abstoßen in der Ebene","is_correct":true},{"id":"041-1","answer":"Schittschuhschritt","is_correct":true},{"id":"041-2","answer":"stützender  Stockeinsatz","is_correct":false}]},{"id":"042","question":"Lernebene Rot, Lernziel „Stabiles Einbeingleiten“:  Durch welche Aufgaben kann dieses Ziel erarbeitet werden?","answers":[{"id":"042-0","answer":"Schlittschuhschritt mit verschiedenen (Nicht-)Aktivitäten des Oberkörpers und der Arme ","is_correct":true},{"id":"042-1","answer":"1:1 Technik mit deutlichen Beinschluss (Wade reiben)","is_correct":true},{"id":"042-2","answer":"Bogentreten","is_correct":false}]},{"id":"043","question":"Welche Schwerpunkte können in der Lernebene Rot Klassik, Lernziel „Vielseitige Lauftechniken“  bearbeitet werden  ","answers":[{"id":"043-0","answer":"Doppelstockschub mit Zwischenschritt","is_correct":true},{"id":"043-1","answer":"Sprungschritte ","is_correct":true},{"id":"043-2","answer":"direkter und indirekter Technikwechsel","is_correct":false}]},{"id":"044","question":"Welchem Lernziel wird die Aufgabenstellung „kurze Diagonalschritte mit aktivem Armschwung “ zugeordnet?","answers":[{"id":"044-0","answer":"Lernebene grün","is_correct":false},{"id":"044-1","answer":"sportliche Technikvariationen","is_correct":true},{"id":"044-2","answer":"Diagonalschritt in der Ebene","is_correct":false}]},{"id":"045","question":"Durch welche Übungen kann wirkungsvoll erreicht werden, den Körperschwerpunkt mehr nach vorn zu verlagern?","answers":[{"id":"045-0","answer":"Ballenlauf","is_correct":true},{"id":"045-1","answer":"Diagonalschritt ohne Stöcke in leicht steigendem Gelände ","is_correct":true},{"id":"045-2","answer":"Diagonalschritt mit mittlerer Frequenz","is_correct":false}]},{"id":"046","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie (AOV):  Vermitteln -  „Motivieren“ bedeutet:","answers":[{"id":"046-0","answer":"laute Kritik vom Streckenrand  ","is_correct":false},{"id":"046-1","answer":"Erfolgserlebnisse vermitteln","is_correct":true},{"id":"046-2","answer":"Sinnperspektiven berücksichtigen – Sinnperspektiven sind auch Motivationsfaktoren","is_correct":true}]},{"id":"047","question":"Die klassischen Techniken lassen sich mittels Arm- und Beinarbeit charakterisieren. Welche Aussagen sind zutreffend?","answers":[{"id":"047-0","answer":"Skistellung : V-Stellung oder parallele Skiführung","is_correct":true},{"id":"047-1","answer":"die Armarbeit kann bei Paralleler Skiführung diagonal oder als Doppelstock ausgeführt werden","is_correct":true},{"id":"047-2","answer":"Stockeinsatz kann auf jeden Beinabstoß erfolgen, muss aber nicht","is_correct":true}]},{"id":"048","question":"Die Skating -Techniken verfügen über ein 5-Gang Modell, welche Techniken sind dies","answers":[{"id":"048-0","answer":"Diagonalskating, 2-1Technik, 1-1Technik, 2-1Technik mit aktivem Armschwung, Schittschuhschritt","is_correct":false},{"id":"048-1","answer":"Pendelschritt, 2-1 Technik, 1-1Technik, 2-1Technik mit aktivem Armschwung, Schlittschuhschritt","is_correct":false},{"id":"048-2","answer":"Diagonalskating, 1-2Technik, 1-1 Technik, 1-2Technik mit Aktivem Armschwung, Schlittschuhschritt","is_correct":true}]},{"id":"049","question":"Was sind zentralen Bewegungsformen der Skating Techniken?","answers":[{"id":"049-0","answer":"Diagonalskating, 1-2Technik, 1-1 Technik, 1-2Technik mit Aktivem Armschwung, Schlittschuhschritt","is_correct":false},{"id":"049-1","answer":"Doppelstockschub beim Großteil aller Techniken + Schlittschuhschritt","is_correct":true},{"id":"049-2","answer":"Abstoßen, Gleiten, Belastungwechsel","is_correct":false}]},{"id":"050","question":"In welche Richtungen kann der „Körperschwerpunkt (KSP)“ unter anderen verlagert werden? ","answers":[{"id":"050-0","answer":"nach oben, unten, vorne, hinten","is_correct":true},{"id":"050-1","answer":"nach links, rechts, innen, außen","is_correct":true},{"id":"050-2","answer":"seitlich über den Ski ","is_correct":true}]},{"id":"051","question":"Aufgaben stellen – erlebnisreiches Vorgehen heißt:","answers":[{"id":"051-0","answer":"Aufgaben abwechslungsreich stellen","is_correct":true},{"id":"051-1","answer":"Berücksichtigung der jeweiligen Motive (z.B.: Bewegung, Gesundheit, Wettkampf, …)","is_correct":true},{"id":"051-2","answer":"ausschließlich Märchen, Geschichten und Sagen erzählen","is_correct":false}]},{"id":"052","question":"Durch welche Schwerpunkte wird erfolgreiches Organisieren erreicht?","answers":[{"id":"052-0","answer":"Sicherheit gewährleisten","is_correct":true},{"id":"052-1","answer":"optimale Lernsituationen schaffen","is_correct":true},{"id":"052-2","answer":"Pausen strikt einhalten","is_correct":false}]},{"id":"053","question":"Organisieren: „Sicherheit gewährleisten“ bedeutet:","answers":[{"id":"053-0","answer":"der Lernende muss sich stets sicher fühlen","is_correct":true},{"id":"053-1","answer":"der Lernende muss vor objektiven Gefahren sicher sein","is_correct":true},{"id":"053-2","answer":"Unterforderung vor Überforderung","is_correct":false}]},{"id":"054","question":"Vermittlung und Unterrichtsqualität: „Gerechtigkeit“ bedeutet:","answers":[{"id":"054-0","answer":"undurchsichtiges Handeln","is_correct":false},{"id":"054-1","answer":"nachvollziehbares und transparentes Handeln","is_correct":true},{"id":"054-2","answer":"jeder Kursteilnehmer bekommt gleiches Maß an Aufmerksamkeit  ","is_correct":true}]},{"id":"055","question":"Schülerorientierung bedeutet unter anderen:","answers":[{"id":"055-0","answer":"Ziele zusammen definieren und auf Bedürfnisse, Wünsche und Erwartungen eingehen","is_correct":true},{"id":"055-1","answer":"allen Schülern gleich, gerecht und mit Respekt begegnen ","is_correct":true},{"id":"055-2","answer":"alle mit Namen ansprechen","is_correct":true}]},{"id":"056","question":"Aktivierung – ist die Anregung zum vertieften Nachdenken und Auseinandersetzen mit dem Unterrichtsgegenstand. Das ist wie folgt möglich:","answers":[{"id":"056-0","answer":"Schüler anregen, sich im Vorfeld einer Aufgabe die Lösung zu überlegen","is_correct":true},{"id":"056-1","answer":"Abgleich von Innen- und Außenansicht fördern","is_correct":true},{"id":"056-2","answer":"Rückmeldung über individuell erzielte Fortschritte geben","is_correct":true}]},{"id":"057","question":"Aktivierung – ist die Anregung zum vertieften Nachdenken und Auseinandersetzen mit dem Unterrichtsgegenstand. Das ist wie folgt möglich:","answers":[{"id":"057-0","answer":"adressatengerechtes Lernniveau und Lerntempo vorgeben","is_correct":true},{"id":"057-1","answer":"Aufgaben/Bewegungen anschaulich erklären und mehrfach demonstrieren","is_correct":true},{"id":"057-2","answer":"einfache Sätze für Ansagen und Erklärungen machen","is_correct":true}]},{"id":"058","question":"Allgemeine „methodische Grundsätze“ sind untern anderen","answers":[{"id":"058-0","answer":"bei Level 2 von Ebene Grün bis Rot","is_correct":false},{"id":"058-1","answer":"vom Bekannten zum Unbekannten","is_correct":true},{"id":"058-2","answer":"von Lernziel zu Teillernziel","is_correct":false}]},{"id":"059","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie: Lernebenen und Lernziele. Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Rot:","answers":[{"id":"059-0","answer":"Stabiles Einbeingleiten","is_correct":false},{"id":"059-1","answer":"Sportliche Variation von Lauftechniken und Bewegungsspielräumen","is_correct":true},{"id":"059-2","answer":"Sportliches Abfahren","is_correct":false}]},{"id":"060","question":"DSLV-Unterrichtsphilosophie: Lernebenen und Lernziele. Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Blau:","answers":[{"id":"060-0","answer":"Grundlagen des Abstoßes","is_correct":false},{"id":"060-1","answer":"Grundlagen des Gleitens","is_correct":false},{"id":"060-2","answer":"sportliches Abfahren","is_correct":true}]},{"id":"061","question":"Was kann im Rahmen der Aufgabenvariation “20+” variiert werden?","answers":[{"id":"061-0","answer":"Bewegungsspielräume","is_correct":true},{"id":"061-1","answer":"Organisation","is_correct":true},{"id":"061-2","answer":"Tempo, Richtung","is_correct":true}]},{"id":"062","question":"Welche Formen der Ablauforganisation sind möglich?","answers":[{"id":"062-0","answer":"Umlaufbetrieb","is_correct":true},{"id":"062-1","answer":"Stationsbetrieb","is_correct":true},{"id":"062-2","answer":"Einzel-/Gruppenlauf ","is_correct":true}]},{"id":"063","question":"Welche Aufstellungsformen können im Kursbetrieb gewählt werden?","answers":[{"id":"063-0","answer":"Gasse","is_correct":true},{"id":"063-1","answer":"Übereinander","is_correct":false},{"id":"063-2","answer":"Doppelreihe ","is_correct":true}]},{"id":"064","question":"Welche Aufgabentypen sind für einen Langlaufkurs geeignet? ","answers":[{"id":"064-0","answer":"Kontrastaufgaben, Imitationsaufgaben","is_correct":true},{"id":"064-1","answer":"Rhythmusaufgaben, Spiel- und wettkampforientierte Aufgaben","is_correct":true},{"id":"064-2","answer":"der Lehrer gibt Aufgabe immer vor ","is_correct":false}]},{"id":"065","question":"Hilfsmittel sollten:","answers":[{"id":"065-0","answer":"bei jeder Aufgabenstellung eingesetzt werden","is_correct":false},{"id":"065-1","answer":"sinnvoll und zielführend eingesetzt werden","is_correct":true},{"id":"065-2","answer":"nie verwendet werden","is_correct":false}]},{"id":"066","question":"Was sind Grundfunktionen der Klassischen Stilart?","answers":[{"id":"066-0","answer":"Abstoßen, Belastungswechsel, Gleiten","is_correct":true},{"id":"066-1","answer":"Kanten, Belasten, Drehen","is_correct":false},{"id":"066-2","answer":"Diagonalschritt, Doppelstockschub","is_correct":false}]},{"id":"067","question":"Welche Unterrichtsmaßnahmen fördern Selbständigkeit und Erfahrung?","answers":[{"id":"067-0","answer":"im vorgegebenen Gelände frei bewegen lassen und Selbstbeurteilung einfordern","is_correct":true},{"id":"067-1","answer":"in der Gruppe hintereinander laufen","is_correct":false},{"id":"067-2","answer":"freies Üben einplanen","is_correct":true}]},{"id":"068","question":"Was sind die Aktionen des Beinabstoßes?","answers":[{"id":"068-0","answer":"Beugen des Hüft-, Knie- und Sprunggelenks","is_correct":true},{"id":"068-1","answer":"Gleitbeinstreckung","is_correct":false},{"id":"068-2","answer":"Vorverlagern des Körperschwerpunktes; Druckpunkt nehmen","is_correct":true}]},{"id":"069","question":"Beim Klassik-Abstoß...","answers":[{"id":"069-0","answer":"ist der Ski stehend in der Endphase","is_correct":true},{"id":"069-1","answer":"ist der Ski aufgekantet","is_correct":false},{"id":"069-2","answer":"ist die Abstoßzeit kurz (0,15 sec)","is_correct":true}]}]